Volviendo al mismo ejemplo que en el Método de la Potencia, teníamos a
\[
  A =
  \left[ {\begin{array}{ccc}
   3 & -1 & 0 \\
   -1 & 2 & -1 \\
   0 & -1 & 3 \\
  \end{array} } \right]
\]

Y habíamos calculado su autovector $\lambda = 4$ dominante y al autovector $
v =
    \left[ {\begin{array}{H}

   1 \\
   -1 \\
   1 \\
  \end{array} } \right]$

  $B = A - \lambda_1 v v^t =
  \left[ {\begin{array}{ccc}
   3 & -1 & 0 \\
   -1 & 2 & -1 \\
   0 & -1 & 3 \\
  \end{array} } \right] - 4 
  \left[ {\begin{array}{ccc}
   1 & -1 & 1 \\
   -1 & 1 & -1 \\
   1 & -1 & 1 \\
  \end{array} } \right] = 
  \left[ {\begin{array}{ccc}
   -1 & 3 & -4 \\
   3 & -2 & 3 \\
   -4 & 3 & -1 \\
  \end{array} } \right]
